Koon olliwa: no samma Kohtomehhe
Selletus olli: Sawapebo Peter Sawasoni Rahhariisumisse Assi
Tunnistaja Peter Koorberg, Kusta Welli, küssitud, ütles wälja, et temmo om kulno, kui Kusta Naine Marri üttelno, et temma ei tiadnud mitte kui paljo sedda Rahha om, ketta temma Mees kusta temmale hoita andnud, kui temma, Kusta, toll nimmitul Oesel Koddo tulno. Se Uetleminne olnu siss kui kohtomees Hindrik Sikkut selle Wargusse Asja perrast sääl olnud. 
Tunnistaja Jaan Nestra, Kurristast, ütles wälja et temma toll nimmitul päiwal Jaani Moisa Körtzin olnud ja kulno ja näino om, et kui Peter Sawason olli enne Kusta korbergi ärra söitnu, om Kusta täwwelt perralt üttelno, selle et Peter minno Piibuga om ärrasöitnu, söida minna temmal perra jo wöttun omma Piibo temma käest arra, nink om kah warsti akkanu ärrasöitma, wahhest 20 Minnutid perra Petred. Nink et kui töisel hommingul, konna Tunnistaja kah weel sääl olnu, Kusta jälle sinna Körtzi tulno, om temma Jutto tenno, et temma ei prukinud Eila mitte Petrele järgi söita, sest temma läudno omma Piipi omma Saani sissen ärra.
Kusta Koorberg ja Peter Sawason ettekutsutud sai neile tämba kulutud se.
Moistminne: Et Kusta Korberg om sedda Rahha warrastanu ja saap selle perrast se Assi Suremba Kohto kätte antud, nink et se Soldat Adam Wiks, kea Kustaga koon Wöpsust koddo söitnu, parembad Tunnistust ei olle andnu, tullep sest arwata, et Adam Wiks opis waene Mees om, nink päle se Riisumisse kah warsti Rahhamehheks saanud, sest jobba töisel päiwal warra palkas temma hindale hobbese ja söitis Wennemale Haino ostma.
Se Moistmine sai kalutud 
Peter Kutzari XXX Josep Koor XXX Widrik Harkmann XXX Jakob Hanson XXX
